{
    "question": "Uraikan bagaimana cara jamur mendapatkan nutrisi dari lingkungannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jamur menyerap zat organik dari lingkungannya melelui hifa dan miselumnya agar mendapat makanan dari lingkungannya, karena jamur adalah tembuhan yang bersifat heterotrof<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-nemathelminthes-dimasukkan-ke-dalam-kelompok-hewan-triplo-583",
            "question": "Mengapa nemathelminthes dimasukkan ke dalam kelompok hewan triploblastik pseudoselomata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nemathelminthes merupakan hewan\u00a0<span>triploblastik\u00a0</span><span>yang mempunyai selom semu. Oleh karena itu, digolongkan dalam hewan\u00a0</span>triploblastik pseudoselomata<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-terjadinya-asma-189",
            "question": "Bagaimana proses terjadinya asma?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asma terjadi karena adanya penyempitan pada rongga paru-paru! :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asma merupakan kondisi saat terjadinya pembengkakan dan peradangan pada saluran udara yang mengarah ke paru-paru. Ketika asma kambuh, saluran udara mengencang dan menjadi sempit. Hal ini\n membuat udara tidak dapat lewat dengan mudah dan membuat sulit \nuntuk bernapas.<br>maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bunyi-dapat-merambat-melalui-ruang-hampa-berikan-penjela-956",
            "question": "Apakah bunyi dapat merambat melalui ruang hampa\r\n? berikan penjelasan yang lengkap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Bunyi Merambat melalui medium Zat padat, cair , dan gas (udara) Bunyi tidak bisa merambat di ruang hampa udara Medium zat padat Medium zat cair Medium udara Di bulan yang hampa udara, astronot tidak bisa mendengar meskipun ada meteor jatuh di dekatnya. Sebab tidak ada udara yang bergetar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-virus-memberbnyak-diri-719",
            "question": "CARA VIRUS MEMBERBNYAK DIRI??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Virus tidak mampu memperbanyak diri di luar sel-sel hidup sehingga \ndikatakan bahwa virus bukanlah makhluk hidup yang dapat hidup mandiri.  \n <br>\nVirus selalu memanfaatkan sel-sel hidup sebagai inang untuk memperbanyak dirinya. Replikasi terjadi di dalam sel inang.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Virus hanya dapat berkembang biak pada sel atau jaringan hidup. Oleh <br>\nkarena itu, virus menginfeksi sel bakteri, sel hewan, atau sel <br>\ntumbuhan untuk bereproduksi. <br>\nCara reproduksi virus disebut proliferasi atau replikasi. <br>\nPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinPada Bakteriofage reproduksinya <br>\ndibedakan menjadi dua macam :<br>\nyaitu daur litik dan daur lisogenik. <br>\nPada daur litik, virus akan menghancurkan sel induk setelah berhasil melakukan reproduksi, sedangkan pada daur lisogenik, virus tidak menghancurkan sel bakteri tetapi virus berintegrasi dengan DNA sel          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-yg-amnesia-masih-bisa-mengingat-bahasa-dan-pelajara-772",
            "question": "Mengapa orang yg amnesia masih bisa mengingat bahasa dan pelajaran yg telah dia pelajari tetapi melupakan identitas dan jati dirinya ? Jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dia terlalu berat untuk memikirkan dirinya sendiri, sehingga dia lupa dirinya, tetapi pelajaran tidak karena dia tidak terlalu dibebankan oleh pelajaran\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-vitamin-dapat-disimpan-di-dalam-tubuh-jelaskan-jawaban-an-607",
            "question": "Apakah vitamin dapat disimpan di dalam tubuh? jelaskan jawaban anda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dapat,tetapi hanya dapat di simpan dalam bebrapa hari saja karena suatu bahan pangan di cerna oleh tubuh vitamin yang terlepas akan masuk kedalam aliran darah dan beredar ke seluruh bagian tubuh .apabila tidak di butuhkan lagi aka di buang melalui urine<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat jika tidak ada vitamin tubuh akan terasa lemas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-pernapasan-luar-dan-dalam-mohon-bantuann-840",
            "question": "Apakah perbedaan antara pernapasan luar dan dalam? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban pendek : <br>Perbedaan respirasi internal dan respirasi eksternal.<br>Respirasi internal : proses metabolisme intrasel di dalam mitokondria<br>Respirasi eksternal : keseluruhan rangkaian kejadian yang terlibat dalam pertungkaran O\u2082 dan CO\u2082 antara lingkungan eksternal dan sel tubuh.<br><br>Jawaban panjang:<br>Respirasi, adalah suatu proses fisiologis dimana organisme mensuplai oksigen ke sel-sel mereka dan sel-sel menggunakan oksigen yang menghasilkan molekul energi tinggi. Saat kita bernapas, udara diambil dan dikeluarkan melalui paru-paru. <br>1. Respirasi internal, adalah proses memecah makanan dengan adanya oksigen di tingkat sel untuk mendapatkan energi. Respirasi internal adalah proses metabolisme yang terjadi di dalam sel, dimana glukosa dari makanan bereaksi dengan oksigen dari pernapasan untuk menghasilkan energi biokimia dalam bentuk Adenosin trisofat yang disingkat dengan nama ATP<br><br>2. Respirasi eksternal, adalah proses mengambil oksigen ke dalam dan mengeluarkan karbon dioksida dari tubuh. Respirasi eksternal sangat penting bagi kehidupan karena pasokan oksigen untuk mengekstrak energi dari makanan melalui respirasi internal maupun seluler. <br>Perbedaan respirasi internal dan eksternal yang lain.<br>1. Respirasi eksternal merupakan proses mekanis, respirasi internal merupakan respirasi kimiawi<br>2. Pada Respirasi eksternal terjadi pertukaran sebagian besar gas masuk dan keluar dari tubuh, sementara respirasi internal prosespemecahan nutrisi dengan oksigen untuk menghasilkan energi<br>3. Respirasi emsternal terjadi antara tubuh dengAn lingkungan eksternal, sedangkan respirasi internal terjadi pada tingkat sel<br>4. Respirasi eksternal melibatkan proses aktif dan pasif, respirasi internal hanya proses aktif<br>5. Respirasieksternal terjadi baik sadar maupun tidak sadar. Respirasi internal terjadi selalu proses tidak disengaja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-kelelawar-berkembang-biak-adalah-157",
            "question": "Cara kelelawar berkembang biak\u00a0 adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X (1 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 : Biologi</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0: Sistem Reproduksi Hewan\u00a0</strong><br><strong>Kata Kunci \u00a0: Mamalia, Vivipar, Melahirkan, Kelelawar</strong><br><br><br><br>Kelelawar adalah hewan yang berkembangbiak dengan cara <strong>VIVIPAR (beranak atau melahirkan).</strong><br><br>Kelelawar melahirkan anaknya dengan cara yang unik dan konon satu-satunya di dunia. Binatang ini melahirkan sambil bergantung di pohon atau pun langit goa. Dengan posisi yang terbilang sulit tersebut, Kelelawar betina mengeluarkan bayi dari perutnya sambil menjaga agar bayi tersebut tidak terjatuh.<br><br>Kelelawar adalah hewan mamalia dan merupakan anggota dari Ordo Chiroptera yakni kelompok mamalia yang mampu untuk terbang. Ordo ini dibagi lagi ke dalam dua sub-ordo yakni megachiroptera dan microchiroptera.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jamur-dipisahkan-dari-dunia-tumbuhan-770",
            "question": "Mengapa jamur dipisahkan dari dunia tumbuhan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena jamur tidak memiliki klorofil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena jamur merupakan kingdom Fungi. Dan juga jamur tidak memiliki akar, batang, daun dan juga klorofil. Sehingga\u00a0jamur tidak menggunakan cahaya matahari dan\u00a0hanya menyerap zat makanan yg ada di\u00a0sekitarnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-601",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada paru-paru perokok berat, banyak flek hitam (dari asap rokok yg dihirup) yang melapisi permukaan alveolus.<br><br>Hal ini menyebabkan, penyerapan oksigen dan pengeluarkan karbondioksida menjadi tidak maksimal. Kemudian mengakibatkan frekuensi pernapasan menjadi lebih cepat karena untuk memenuhi kebutuhan oksigen tubuh dan pengeluaran karbondioksida.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}